# EPAM MSA project

Тестовый проект по изучению микросервисной архитектуры

Проект представляет собой бэкэнд ресурса с обучающими курсами.

### Архитектурная схема
![Архитектурная схема](./docs/msa.svg)

---
### User-stories:
#### Запись на курс
1. Пользователь открывает страницу с курсами;
2. Производит поиск интересующего его курса;
3. Оставляет заявку на участие

#### Согласование заявки на участие пользователя в курсе
1. Отправка на согласование RM пользователя;
2. Вынесение решения;
3. В зависимости от вынесенного решения:
3.1. При отрицательном ответе: уведомление пользователю об отклонении RM;
3.2. При положительном ответе: добавление к списку одобренных заявок

#### Вынесение решения ресурсным менеджером пользователя
1. Ресурсный менеджер получает уведомление о необходимости согласовать участие пользователя в обучающем курсе;
2. По ссылке происходит переход в интерфейс вынесения решения;
3. Выносится решение (Согласен/Не согласен)

#### Организация процесса проведения курса
1. Ожидание необходимого количества одобренных заявок на проведение курса
2. Формирование расписания
2.1. Отправка информации о необходимости проведения курса преподавателям
2.2. Выбор удобных дат и времени
3. Утверждение расписания
3.1. Отправка на утверждение преподавателям
3.2. В зависимости от вынесенного решения:
3.2.1. Не согласен (хотя бы один согласующий): возврат на шаг 2
3.2.2. Согласен (все согласующие: переход на следующий шаг)
3. Уведомление участников и преподавателей о проведении курса


#### Выбор даты и времени проведения курса преподавателем
1. Преподаватель получает уведомление о необходимости выбрать удобные дату и время проведения курса;
2. По ссылке переходит в интерфейс вынесения решения;
3. Указывает удобные дату и время, комментарий (опционально)

#### Утверждение преподавателем
1. Преподаватель получает уведомление о необходимости утвердить расписание курса;
2. По ссылке переходит в интерфейс вынесения решения;
3. Выносит решение (Согласен/Не согласен)


---
### Функциональные назначения сервисов
#### Сервис курсов
API для работы с информацией по учебным курсам (описание, продолжительность, список преподавателей)
##### Технологический стек
Java/Kotlin, Spring Boot, MongoDB

#### Сервис заявок
API для Работы с заявками на участие
##### Технологический стек
Java/Kotlin, Spring Boot, MongoDB

#### Сервис организации проведения кусров
API для организации процессов проведения курсов
##### Технологический стек
Java/Kotlin, Spring Boot, MongoDB

#### Сервис BPM
Управление процессами согласования заявки на участие и организации процесса проведения курса
### Технологический стек
Java/Kotlin, Spring Boot, Camunda BPM, PostgreSQL